律政司檢控人員及獨立大狀均不建議起訴 鄭若驊一意孤行堅持控告黎智英

壹傳媒創辦人黎智英被指於2017年維園六四祈禱會，對長期跟蹤追訪他的《東方日報》記者揚言「我實搞你」，事隔兩年多被警方控以刑事恐嚇，最終獲判無罪。本報早前報道，當初律政司檢控人員與外間資深大律師的法律意見均不建議起訴，惟律政司司長鄭若驊去年9月一意孤行，親頒「御旨」，分析指案件有合理勝算，建議檢控。事件曝光後，已有法律界人士指出，律政司司長一般不會過問此等尋常案件，司長親自給予意見，而且不同於內部和獨立意見，實屬罕有；有政界人士質疑是政治檢控。

架構上，律政司司長為所有檢控決定負上最終責任，日常檢控決定由刑事檢控科代勞。有前律政司人員早前指出，司長親自給予法律意見，做法罕見，亦提到案件屬刑事法範疇，並非鄭若驊擅長領域。有現職檢控官則指，有些控罪須獲司長同意才可落案，但「普通」如刑事恐嚇案，司長照道理不會過問。不過，司長仍有權因特別情況而介入，要求查看法律意見，甚至「提點」下屬更改檢控決定，「佢壓到落嚟話要改，就要改！」

成日都話質疑，你質咩疑啊，擺明啦下話

被人制裁緊乜都無有怕！

推

仆街大波驊

一件污 兩件穢 三件無所謂

無三權分立係咁上下加喇

佢咪又係收order做野

好多case根本無合理勝算機會
或者第1堂已經話搞錯左要撤回
肯定係落過order話盡告
話唔係都無人信

關三權分立咩事？
律政司都係行政部門
話特首同問責官員唔反映民意就合理

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

聽日方向報又呼天搶地，話香港司法不公㗎啦！

唔緊要仲有紅官撐腰

大波話梗係驚自己啲資產遲早被沒收啦，係咁聽中共指示做盡佢.....完全冇晒人性，等天收啦死仆街⋯⋯

律政司 都番唔到轉頭
點解唔落力啲隊死對家

反正都難逃一劫
越鞏固政權越多一線生機
對手越強 行動更到肉 咪早啲受到實際傷害

佢追擊左呢件事咁耐
屌律政師唔告
告左又係咁追擊
到頭來得個吉

嗚呼哀哉

反正都唔係佢出錢